央視點名批評作詞人林夕為羅冠聰修改歌詞

央視點名批評作詞人林夕跟「港獨」搞到一起，提到他早前為正身處外地的前香港眾志主席羅冠聰修改歌曲《約定》的歌詞，形容為林夕與「亂港分子」頭目的「約定」，反問林夕是否想誤導年輕人犧牲自己的青春年華，去當「政治燃料」。

央視批評，林夕多年來一直參與政治運動，並從香港移居到台灣，曾填寫支持「佔中」的歌曲，在《蘋果日報》專欄撰寫批評、嘲諷內地的文章，受到「港獨」的追捧。評論認為，林夕的所作所為，與中華民族利益相背，與中國主流民意相反。

文章又提到，林夕把為北京奧運寫歌詞一事說成「污點」，是顛倒黑白的解讀。

原文網址：